【黃店黃金周】瘟疫下首錄「零」內地團 網民籲光復五一撐黃圈

5月1日是勞動節，因為多金的內地旅客來了，逐漸變成了商家爭奪內地客「掘金」的黃金周。今年5.1連佛誕有4天長假期，惟內地未恢復赴港簽注，加上抵港14天檢疫令橫跨黃金周至5月7日才屆滿，業界料黃金周繼續「食白果」。有網民呼籲光復5.1黃金周，變成「五」大訴求、缺「一」不可、光顧「黃到金」店舖的節日，把黃色經濟圈發揚光大。

記者：袁楚雙

現時內地人抵港須強制檢疫14天，有關措施暫與各項禁令一樣，至5月7日屆滿。國家移民管理局1月底宣佈全國暫停受理、審批、簽發內地居民赴港澳的團隊及個人旅遊簽注，至今未恢復。旅遊業議會數據顯示，2月起本港錄得零內地團入境，跌幅是100%，而今年1至3月的內地入境團人數跌98.5%，由去年同期53.8萬人跌至今年只有8,283人。總幹事陳張樂怡指，自1月24日起內地已禁止所有出入境旅行團的操作，農曆年開始已沒有團來港，已登記來港的團最終沒有來，而內地至今仍未放行跨省、長途及跨境遊。料今年將是旅議會07年實施內地登記團制度以來，首個黃金周沒有內地團來港。

去年黃金周首3天有84萬內地客訪港，今個黃金周此情不再，旅遊促進會總幹事崔定邦相信今次五一沒有內地團到訪，即使疫情紓緩，也不會立即帶動旅遊業復蘇，內地人來港屬出境遊，內地市場現時只做境內遊，加上港人聚焦抗疫多於旅遊，5月份本地旅遊業也無法受惠於疫情緩和。因沒有生意，他估計兩成旅行社目前停運，業界對5月7日檢疫令延長與否保持觀望態度。

香港旅舍業商會主席連思杰亦指，自去年6月起旅館一直捱寒冬，不少同行已結業，他的旅館支撐不下去已遣散員工，他預料黃金周沒有生意，透露部份行家轉營長租，月租2,500元吸引長期租客。

民間記者會、終極黃藍地圖等多個民間團體則趁機聯合舉行「黃金周支援黃店計劃」和「騎劫五一黃金周」活動。發起人指，自由行旅客大減，五一黃金周的主要消費來源為香港人。武漢肺炎與港共政府夾擊下令不少黃店虧蝕面臨結業，香港人需要團結起來，趁五一光顧黃店助他們度過寒冬。

其中一家參與計劃的油尖旺區茶飲店「唇茶」老闆Asum透露，疫情後生意大跌一半，但他與拍檔仍決定參加計劃，在五一當天推出茶飲51折，凡舉5和1手勢的顧客可獲優惠，他指近期黃色經濟圈歷盡內部批鬥和「鬥黃」風氣，他希望藉今次活動喚起同路人要團結抗爭，和勇不分，雖然51折賣茶可謂「蝕硬」，但團結勝於一切。

一直支持手足的黃店龍門冰室老闆張俊傑也會參與有有關活動。他稱，旗下5間龍門冰室，以及在尖沙咀的「瓏門冰室」及咖啡店「瓏」，由5月1起一連7日舉辦「手勢優惠」，只要同路人在各分店消費時，舉起5及1手勢，即可獲贈由手足親手製作及設計的一包5塊曲奇及一塊蝴蝶酥，寓意「五大訴求，缺一不可」。

他稱，武肺疫情下，港府堅拒封關，又限制食肆餐桌要相隔1.5米等措施，希望透過今次活動，團結黃店及同路人，「以前啲人覺得五一黃金周係大陸人放假落嚟香港消費，今次我哋希望自己香港人出街消費，支持番黃店，靠香港人做起五一黃金周，以後五一黃金周，係諗起香港人，唔係大陸人。」

活動發起人續指，今次支援計劃目標招攬1,000家商戶參與，他們期望可吸引香港人五一假期外出消費。團體同時發起「騎劫五一黃金周」，透過大量文宣，令香港人潛意識將五一黃金周和「五大訴求，缺一不可」連結起來，達至光復五一黃金周。市民可透過telegram頻道（@HKGoldenWeek）留意最新消息。

蘋果日報記者成日叫人支持你地
屌你老母你又有冇聽過我地既聲音？
內乜撚野地呀？

中国就中国，
香港得一個地方叫內地，
就係四面無海嘅 黃大仙

推俾肥佬黎睇

課左水都返嚟屌，反對派嘅報紙都唔係中文自主…

每個月課$50比佢地寫內地真係好撚嬲

推